
                      Habla sobre una explosión del pasado - Rogue One: A Star Wars Story literalmente es solo eso. Tomando lugar justo antes de los eventos de la primera película de Star Wars lanzada en 1977, esta spin-off / precuela tiene el mismo espíritu primitivo, vivido, emocional, loco, vamos a ponerlo en un espectáculo que nos hizo caer en amor con la trilogía original. Es el primer capítulo independiente de la franquicia, y no el puente entre entonces y ahora que J.J. Abrams inteligentemente construido el año pasado con Star Wars: The Force Awakens. Como película, puede parecer alternativamente lenta y apresurada, improvisada con piezas de repuesto y necesitando más tiempo en el tablero de dibujo. Pero la maldita cosa está viva y rebosante de la alegría eufórica del descubrimiento que nos atrapó en la diversión aventurera hace casi cuatro décadas. Caras familiares, humanos y droides, hacen cameos. Pero ni una sola vez dudas de que los nuevos personajes estén respirando el mismo aire que Luke, Leia, Han, Chewie y el más malo de los rudos, Darth Vader.
        
            